[中大守城之役] 陶傑呼籲交換生向自己領事館緊急聯絡

1951年，崇基學院在香港奠基，秉承美國基督教會精神，弘揚學術自由。同年，東歐匈牙利爆發反共起義，遭到蘇聯暴力鎮壓。

1963年，香港英治政府撥出沙田吐露港一角開辦中文大學，崇基、新亞、聯合三家學院合併，從此香港家境頗為清貧的年輕人擁有一個美好的校園。

防暴警攻入校園，校長段崇智博士似已失去管理權。雖然有蔡元培校長的典範在前，今夜可能是段校長的歷史關鍵時刻，也就是邱吉爾所說的The finest hour，但一家曾經名列英聯邦大學群的半世紀香港名校，有死於香港特首林鄭之手的可能。

請珍惜生命，切勿消耗，你們是社會的菁華，林鄭及其團伙只會成為歷史的肥料。

網傳中大已有數十名學生負傷，救護車看來不可能順利進入。中文大學有沒有美國留學生、英國交換生、日本或其他西方文明國家交換生在？若有，請他們以生命受到空前威脅的理由，與各自的領事館緊急聯絡，請各國介入營救。

推

國際求助！！！！

中大入面有冇支那人？

想六四屠城翻版？

朋友喺拿打素醫院做。
「btw，一定要同前線班手足講，如果受傷，唔好去大埔拿打素，今晚當值個 IC 深藍，會篤灰；你地有方法接觸到前線都同佢地講聲睇吓搵地下醫生，唔好係 Facebook 到傳，唔好咁揚，唔洗再 FC , 我就係 FC 左果個 🙇🏻‍♂」

push

救人！help !

魚翅航空無女
•
2 分鐘前
【19:30】據了解，兩名被捕男子均為嶺南大學交換生。

【17:28】反修例風波下各區有多人示威抗議，昨晚（14日）一批示威者在屯門鄉事會路與杯渡路交界聚集，警方到場展開驅散行動，並在屯匯街一巴士站截查兩名分別22及23歲外籍男子。

經調查後，該名22歲外籍男子涉非法集結及違反《禁止蒙面規例》被捕，另一23歲外籍男子涉嫌非法集結被捕。二人正被扣留調查，案件交由屯門警區重案組人員跟進。